港燈明年減電費17.2% 中電凍結加幅僅設回贈

兩間電力公司向立法會提交文件，交代明年電費調整幅度。港燈宣佈明年將減電費17.2%，因調低基本電費及大降燃料費，港燈明年的燃料帳會由今年47億港元，大減至約22億港元。中電則會凍結電費，但會向用戶提供每度電平均2.3仙的回贈。

港燈表示，由於明年會向用戶提供地租、差餉以及燃料費特別回扣，淨電費將由每度電133.4仙減至110.4仙，減幅達17.2%，即使沒有上述的回扣，淨電費都能有0.8個百分點的減幅。不過，港燈稱由於到2020年使用天然氣發電的比例增加至50%，要設至至少3台燃料機組，屆時用量和開支將大幅增加，強調屆時電費「會有好大壓力」，港燈須要做好燃料費上升對用戶的影響。
另外，行政會議同日批准中電興建造價達55.47億元的天然氣發電機組，料可在2020年投產，機組的裝機容量達550兆瓦，在氮氧化物的排放表現，等於現有燃氣機組10%。但新機組未落成先入賬，當中35.75億元在2018年9月30日前入賬，可按利潤管制協議徵收9.99%利潤。單單這項投資，中電估計對明年和後年電費加價0.2%、0.4%。過往中電透過延遲資本開支入賬，減少加電費壓力，但今次在未落成前，將大部份開支入賬。

減就減啦，學埋狗鐵d垃圾野